俄羅斯聖彼得堡地鐵爆炸 至少10死20傷

俄羅斯聖彼得堡一列地鐵發生爆炸，數人受傷。有社交媒體上的照片顯示，地鐵車廂的車門被炸至爛開，有其他照片顯示有乘客躺在月台，暫時未知爆炸原因。

外電媒體報道，爆炸於Sennaya Ploshchad地鐵站發生，乘客正撤離該地鐵站；附近的Tekhnologichesky Institut地鐵站亦受影響。

俄羅斯總統普京正身在聖彼德堡，稱正在查找事故起因，會從多個方向調查，包括恐襲；他又對爆炸中死者家屬致以慰問。

路透社報道指，事件是連環爆炸；兩列車廂發生兩次爆炸。

通訊社Interfax則引述消息指，至少其中一次爆炸，牽涉裝有彈片的裝置；又指出事件中20人受傷。根據法新社報道，事件中有約10人死亡。

。

實係伊斯蘭國